\def\SaintsPairs{
  {Sancte \textbf{Mí}chael,}%
    {São Mi\textbf{guel},},
  {Sancti ángeli \textbf{De}i, \Responsorium~orá\textit{te pro} \textbf{no}bis.}%
    {Santos anjos de \textbf{Deus},},
  {Sancte Ioánnes Bap\textbf{tí}sta,}%
    {São João Ba\textbf{tis}ta,},
  {Sancte \textbf{Io}seph,}%
    {São Jo\textbf{sé},},
  {Sancti Petre et \textbf{Pau}le, \Responsorium~orá\textit{te pro} \textbf{no}bis.}%
    {São Pedro e São \textbf{Pau}lo,},
  {Sancte An\textbf{dré}a,}%
    {Santo An\textbf{dré},},
  {Sancte Io\textbf{án}nes,}%
    {São Jo\textbf{ão},},
  {Sancta María Magda\textbf{lé}na,}%
    {Santa Maria Mada\textbf{le}na,},
  {Sancte \textbf{Sté}phane,}%
    {Santo Es\textbf{tê}vão,},
  {Sancte Ignáti Antio\textbf{ché}ne,}%
    {Santo Inácio de Antio\textbf{qui}a,},
  {Sancte Lau\textbf{rén}ti,}%
    {São Lou\textbf{ren}ço,},
  {Sanctæ Perpétua et Fe\textbf{lí}citas,}%
    {Santas Perpétua e Felici\textbf{da}de,},
  {Sancta \textbf{A}gnes,}%
    {Santa I\textbf{nês},},
  {Sancte Gre\textbf{gó}ri,}%
    {São Gre\textbf{gó}rio,},
  {Sancte Augu\textbf{stí}ne,}%
    {Santo Agos\textbf{ti}nho,},
  {Sancte Atha\textbf{ná}si,}%
    {Santo Ata\textbf{ná}sio,},
  {Sancte Ba\textbf{sí}li,}%
    {São Ba\textbf{sí}lio,},
  {Sancte Mar\textbf{tí}ne,}%
    {São Mar\textbf{ti}nho,},
  {Sancte Bene\textbf{díc}te,}%
    {São \textbf{Ben}to,},
  {Sancti Francísce et Do\textbf{mí}nice, \Responsorium~orá\textit{te pro} \textbf{no}bis.}%
    {São Francisco e São Do\textbf{min}gos,},
  {Sancte Fran\textbf{cí}sce (\textbf{Xa}vier),}%
    {São Francisco Xavi\textbf{er},},
  {Sancte Ioánnes Ma\textbf{rí}a (\textbf{Vi}anney),}%
    {São João Maria Vian\textbf{ney},},
  {Sancta Catha\textbf{rí}na (Se\textbf{nén}sis),}%
    {Santa Catarina de \textbf{Se}na,},
  {Sancta Te\textbf{ré}sia (de \textbf{A}vila),}%
    {Santa Teresa de \textbf{Á}vila,},
  {Omnes Sancti et Sanctæ \textbf{De}i,}%
    {Todos os santos e santas de \textbf{Deus},}
}

\def\PropitiusPairs{
  {Ab \textit{omni} \textbf{ma}lo,}%
    {De \textit{todo} \textbf{mal},},
  {Ab om\textit{ni pec}\textbf{cá}to,}%
    {De to\textit{do pe}\textbf{ca}do,},
  {A mor\textit{te per}\textbf{pé}tua,}%
    {Da \textit{mort\itie{e e}}\textbf{ter}na,},
  {Per incarnati\textit{ónem} \textbf{tu}am,}%
    {Pela vossa en\textit{carna}\textbf{ção},},
  {Per mortem et resurrecti\textit{ónem} \textbf{tu}am,}%
    {Pela vossa morte e res\textit{surrei}\textbf{ção},},
  {Per effusion em Spí\textit{ritus} \textbf{Sanc}ti,}%
    {Pela efusão do Espí\textit{rito} \textbf{San}to,}
}

\def\PeccatoresPairs{
  {\begin{rubrica}Si adsunt baptizandi:\end{rubrica} Ut hos eléctos per grátiam Baptísmi regeneráre \textit{di}\textbf{gné}ris,}%
    {\begin{rubrica}Se houver batismo:\end{rubrica} Para que vos digneis dar a nova vida {\large'} aos que chamastes ao \textit{ba}\textbf{ti}smo,},
  {\begin{rubrica}Si non adsunt baptizandi:\end{rubrica} Ut hunc fontem, regenerándis tibi fíliis, {\large'} grátia tua sanctificáre \textit{di}\textbf{gné}ris,}%
    {\begin{rubrica}Se não houver batismo:\end{rubrica} Para que santifiqueis com a vossa graça esta fonte, {\large'} onde renascerão os vos\textit{sos} \textbf{fi}lhos,},
  {Iesu, Fili De\textit{i} \textbf{vi}vi, \Responsorium{te rogámus, audi nos}}%
    {Jesus, Filho do \textit{Deus} \textbf{vi}vo,}
}